\documentclass[crop,tikz]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,positioning,calc}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[
		node distance=3cm,
		every node/.style={align=center,fill=white!20},
		idea/.style={shape=ellipse,draw}
	]
	\node[idea] (DNS) {\Huge DNS};
		\node[idea, below=of DNS] (jerarquia) {Estructura\\Jerárquica};
			\node[idea, below=of jerarquia] (arbol) {Estructura de\\Árbol Invertido};
				\node[idea, left=of arbol] (zonas) {Zonas DNS};
					\node[idea, left=of zonas] (1DNS) {Servidor DNS\\Primario};
					\node[idea, left=of zonas, above=of 1DNS] (2DNS) {Servidor DNS\\Secundario};
				\node[idea, below=of arbol] (raiz) {Raíz (•)};
					\node[idea, below=of raiz] (tld) {Top Level Domains\\(TLD)};
						\node[idea, below=of tld] (autoritativos) {Nodos\\Autoritativos};
							\node[idea, right=of tld] (ccTLD) {Geográficos\\({\em country code} TLD)};
							\node[idea, below=of autoritativos] (hojas) {Nodos\\Hojas};
				\node[idea, below=of arbol, left=of raiz] (nodos) {Nodos\\Etiquetados};
		\node[idea, right=of DNS] (traduccion) {Traducción de nombres\\a direcciones IP};
			\node[idea, right=of traduccion] (resolucion) {Resolución de Nombres};
				\node[idea, right=of resolucion] (iterativa) {Consulta Iterativa};
				\node[idea, right=of resolucion,above=of iterativa] (recursiva) {Consulta Recursiva};
		\node[idea, left=of DNS] (FQDN) {Fully Qualified Domain Name};
			\node[idea, left=of FQDN] (dominio) {Dominio};
			\node[idea, left=of FQDN, above=of dominio] (hostname) {hostname};

	\draw[-stealth] (DNS) to node {organizada en} (jerarquia);
		\draw[-stealth] (jerarquia) to node {en forma de} (arbol);
			\draw[-stealth] (arbol) to node {dividida en} (zonas);
				\draw[-stealth] (zonas) to node {tiene un} (1DNS);
				\draw[-stealth] (zonas) to node {puede tener\\varios} (2DNS);
			\draw[-stealth] (arbol) to node {iniciada por} (raiz);
				\draw[-stealth] (raiz) to node {apunta a} (tld);
					\draw[-stealth] (tld) to node {puede ser\\de tipo} (ccTLD);
					\draw[-stealth] (tld) to node {referencian} (autoritativos);
						\draw[-stealth] (autoritativos) to node {referencian} (hojas);
			\draw[-stealth] (arbol) to node {compuesto por} (nodos);
	\draw[-stealth] (DNS) to node {sirve\\para} (traduccion);
		\draw[-stealth] (traduccion) to node {por medio\\de} (resolucion);
			\draw[-stealth] (resolucion) to node {puede\\ser} (iterativa);
			\draw[-stealth] (resolucion) to node {puede\\ser} (recursiva);
	\draw[-stealth] (DNS) to node {utilizado\\con} (FQDN);
		\draw[-stealth] (FQDN) to node {contiene} (dominio);
		\draw[-stealth] (FQDN) to node {contiene} (hostname);
\end{tikzpicture}
\end{document}
